<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Salud Alcalina</title>
	<atom:link href="http://saludalcalina.com/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://saludalcalina.com</link>
	<description>Otro sitio realizado con WordPress</description>
	<lastBuildDate>Thu, 17 Jul 2014 17:01:53 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-ES</language>
		<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
		<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>http://wordpress.org/?v=3.9.2</generator>
	<item>
		<title>Hidratación y ejercicio.</title>
		<link>http://saludalcalina.com/2014/07/17/hidratacion-y-ejercicio/</link>
		<comments>http://saludalcalina.com/2014/07/17/hidratacion-y-ejercicio/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 17 Jul 2014 14:12:10 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Ricardo A.]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Ejercicio]]></category>
		<category><![CDATA[Hidratación]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://saludalcalina.com/?p=338</guid>
		<description><![CDATA[Cuando llegas a cierto punto de tu vida como atleta cre [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><span style="color: #000000;">Cuando llegas a cierto punto de tu vida como atleta crees que sabes todo lo que hay que saber sobre tu cuerpo y sobre como lograr tus metas. La dieta está perfectamente calculada, medida y pesada, los horarios están perfectamente delimitados y tu cuerpo funciona como un motor de fórmula 1 a 9,000 RPM. </span></p>
<p>Pero, esta analogía con el motor de fórmula 1 tiene muchos niveles, los motores de F1, por ejemplo, no tienen sistema de enfriamiento porque son sistemas muy pesados, y esto les costaría segundos preciosos en las carreras,  entonces necesitan un procedimiento correcto para poder ser encendidos.</p>
<p><span style="color: #000000;">El cuerpo de un atleta (o alguien que quiere empezar por primera vez a entrenar) debe preparase de una manera parecida, entonces, puedes tener el mejor método, las mejores porciones de alimentos, las mejores rutinas de entrenamiento la mejor disposición, pero muchas veces se nos puede olvidar lo más básico, como la hidratación. </span><br style="color: #000000;" /><span style="color: #000000;">El agua puede evitarte lesiones importantes, especialmente articulares, esto no significa que entre más agua tomes mejor vas a rendir, no. Lo que quiero decir es que la cantidad perfecta de hidratación es fundamental para que nuestro cuerpo pueda aguantar ese entrenamiento, pueda asimilar esos nutrientes de la comida perfecta y pueda evitar al máximo las lesiones causadas por deshidratación. </span><br style="color: #000000;" /><br style="color: #000000;" /><span style="color: #000000;">Yo descubrí eso de mala manera, práctico Crossfit y después de muchos años empecé a tener un dolor súper extraño en la espalda baja, especialmente cuando hacia altas repeticiones de sentadillas con relativamente poco peso, sentía que se me apretaba y se me iba la fuerza y tenía que parar, hice estiramientos, use rodillos, bolas de lacrosse, ligas, hielo, caliente, cremas, gel con desinflamantes, no se me quitaba&#8230; Hasta que un amigo fisioterapeuta me pregunto, ¿cuánta agua tomas? Nunca me había dado cuenta de que no tomaba suficiente agua, tomaba 1.5 litros de agua al fía y peso 100 kilos en un día bueno, subí mi &#8220;dosis&#8221; de agua a 3.5 litros y seguí haciendo todo lo demás igual, una semana después mi dolor desapareció, jamás lo hubiera creído, la falta de agua me estaba haciendo un serio daño muscular. Desde entonces mi agua favorita es Zoe Sport, tiene un sabor que en lo personal encuentro adictivo, es refrescante y ligera.</span><br style="color: #000000;" /><br style="color: #000000;" /><span style="color: #000000;">¿Y tú, tomas suficiente agua? </span><br style="color: #000000;" /><br style="color: #000000;" /><span style="color: #000000;">Ricardo A. </span></p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://saludalcalina.com/2014/07/17/hidratacion-y-ejercicio/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Verduras o vegetales.</title>
		<link>http://saludalcalina.com/2013/12/28/verduras-o-vegetales/</link>
		<comments>http://saludalcalina.com/2013/12/28/verduras-o-vegetales/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 28 Dec 2013 14:17:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Flor Vega]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Sin categoría]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://chargoyserverx.ciudadbytex.com/~alkaline/?p=334</guid>
		<description><![CDATA[Verduras y vegetales: Muchos se preguntaran cual es la  [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Verduras y vegetales: Muchos se preguntaran cual es la diferencia entre las verduras y los vegetales. Las dos palabras se refieren al mismo grupo de alimentos. Tal ves la palabra vegetales englobe a los tubérculos y otros seres vivos del mundo vegetal pero al cabo todo mundo entiende por lo mismo.  Este grupo esta incluido en frutas y verduras identificados en el gráfico con el color verde. De hecho uno de los significados de la palabra verdura es color verde o verdor.</p>
<p>Existe una gran variedad de verduras y vegetales que podemos incluir en nuestra dieta habitual. Desde las crujientes lechugas como la escarola, la italiana o la muy utilizada romana, hasta lo menos conocido como el chepil.</p>
<p>Por su alto contenido de agua y fibra resultan muy benéficas para el buen funcionamiento de nuestro aparato digestivo. Pero no solo eso, también su contenido de vitaminas y minerales y los famosísimos radicales libres que retrazan en nuestro cuerpo los efectos del tan temido envejecimiento. Además de muchos pero muchos otros oligoelementos que desconocemos su precisa intervención en el metabolismo de nuestro cuerpo. Pero definitivamente, ayudan a disminuir el riesgo de desarrollar ciertos tipos de cáncer. Su consumo frecuente y variado rompe con la monotonía culinaria de nuestras vidas. Cada una de ellas nos ofrecen una particular experiencia de palatabilidad extraordinaria. Y tan importante es una como la otra, así que si escucha alguna persona comentar que le importa un bledo, no haga mucho caso de lo que dice, pues ninguna verdura es menos importante que otra.</p>
<p>Es tanta la variedad que resulta casi imposible repetir un menú dos veces en un mes. Así que incluya verduras en su dieta habitual y le garantizo que va a sentirse mucho mejor. No sabe cuales? Yo le doy unos cuantos ejemplos:</p>
<p>Acelga, Aguacate, Ajo, Alcachofa, Apio, Berenjena, Berro, Betabel, Bledo, Brócoli, Calabaza, Cebolla, Chayote, Chicharo, Chicoria (hojas), Chilacayote, Chile, Cilantro, Col, Col de Bruselas, Coliflor, Colinabo, Ejotes, Elote, Endivia (hojas), Epazote, Espárrago, Espinaca, Flor de calabaza, Flor de colorin, Flor de garambullo, Flor de maguey, Flor de Yuca, Haba verde, Hoja santa, Hojas de Chaya, Hojas de nabo, Hojas de pata de paloma, Hojas de quelite, Hojas de rábano, Champiñón, Huaunzontle, Huitlacoche, Jitomate, Malva Nabo, Nopales, Papaloquelite, Pepino, Perejil, Pimiento morrón, Poro, Quelite, Rábano, Romeritos, Tomate (verde), Tomiles (tomatitos), Verdolaga, Xoconostle, Hierbabuena, Yerbamora, Zanahoria.</p>
<p>Buen provecho</p>
<p>Flor Vega</p>
<p>Nutrióloga</p>
<p>Citas: 2451 5000</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="http://www.nutrimente.com/">www.nutrimente.com</a></p>
<p>Nutrimente, Av. Adolfo López Mateos #201 int. 253, Col. Sta Cruz Acatlán</p>
<p>Naucalpan Estado De México</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Twitter: @tunutriologa</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://saludalcalina.com/2013/12/28/verduras-o-vegetales/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Síntomas del exceso de acidez</title>
		<link>http://saludalcalina.com/2013/12/23/sintomas-del-exceso-de-acidez/</link>
		<comments>http://saludalcalina.com/2013/12/23/sintomas-del-exceso-de-acidez/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 24 Dec 2013 05:06:49 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Equipo Zoé Water]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Sin categoría]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://chargoyserverx.ciudadbytex.com/~alkaline/?p=304</guid>
		<description><![CDATA[  1-ESTADO PSÍQUICO Tristeza, hiper-emotividad, tendenc [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><strong> </strong></p>
<p><strong>1-ESTADO PSÍQUICO</strong><br />
Tristeza, hiper-emotividad, tendencia a la depresión, nerviosismo, irritabilidad.<br />
<strong>2-CABEZA</strong><br />
Dolores de cabeza, conjuntivitis, palidez.<br />
<strong>3-BOCA</strong><br />
Saliva ácida, encías inflamadas y sensibles, alta irritación de las amígdalas y faringitis que conduce infecciones repetitivas de las mucosas.<br />
<strong>4-DIENTES</strong><br />
Caries y dientes agrietados o frágiles.<br />
Sensibilidad de los dientes al contacto con alimentos fríos, calientes o ácidos.<br />
<strong>5-ESTÓMAGO</strong><br />
Acidez estomacal, eructos ácidos, espasmos, dolores estomacales, gastritis y hasta úlceras.<br />
<strong>6-INTESTINOS</strong><br />
Ardor en el recto, predisposición a las inflamaciones intestinales y decoloramiento de las haces por agotamiento.<br />
<strong>7-RIÑONES-VESÍCULA</strong><br />
Orina ácida, irritación y ardor en la vejiga y uretra. Cálculos renales y de la vejiga .<br />
<strong>8-VÍAS RESPIRATORIAS</strong><br />
Sensibilidad de las vías respiratorias al frío, frecuentes resfriados, bronquitis, sinusitis, anginas, hipertrofia de las amígdalas, tendencia a las alergias, tos y garganta áspera por irritación de ésta.<br />
<strong>9-PIEL</strong><br />
Sudor ácido, piel seca e irritaciones.<br />
Grietas entre los dedos y alrededor de las uñas, micosis, granos, eczemas diversos.<br />
<strong>10-UÑAS</strong><br />
Las uñas se adelgazan, se parten y se quiebran con facilidad.<br />
Estrías y manchas blancas.<br />
<strong>11-MÚSCULOS</strong><br />
Calambres y espasmos, tendencia a la tetania, al lumbago y tortícolis.<br />
<strong>12-SISTEMA ÓSEO Y ARTICULAR</strong><br />
Desmineralización de los huesos: osteoporosis, osteomalacia y raquitismo.<br />
Fracturas y lentitud en su consolidación. Crujido de las articulaciones, bloqueo de las vértebras, reumatismo, artrosis, artritis, ciáticas y hernia discal.<br />
Dolores articulares migratorios.<br />
<strong>13-SISTEMA CIRCULATORIO</strong><br />
Hipotensión, mala circulación, extrema sensibilidad al frío. Tendencia a la anemia y a las hemorragias. Sabañones.<br />
<strong>14-GLÁNDULAS ENDOCRINAS</strong><br />
Agotamiento e hipofuncionamiento de las glándulas en general, excepto la tiroides, que tiene tendencia acelerarse.<br />
<strong>15-ÓRGANOS GENITALES</strong><br />
Inflamación de las vías genitales por los ácidos. Se favorecen de infecciones.<br />
<strong>16-SISTEMA NERVIOSO</strong><br />
Sensibilidad desmesurada al dolor en general, insomnio.</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://saludalcalina.com/2013/12/23/sintomas-del-exceso-de-acidez/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Jugo de mango, intentalo.</title>
		<link>http://saludalcalina.com/2013/12/18/jugo-de-mango-intentalo/</link>
		<comments>http://saludalcalina.com/2013/12/18/jugo-de-mango-intentalo/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 18 Dec 2013 22:06:31 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Equipo Zoé Water]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Sin categoría]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://chargoyserverx.ciudadbytex.com/~alkaline/?p=299</guid>
		<description><![CDATA[El mango destaca sobre todo por su elevada cantidad de  [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><b><ins>El mango destaca sobre todo por su elevada cantidad de agua y de glúcidos. Pero también por aportar en cada bocado minerales como el hierro, el calcio, el fósforo, el potasio y el sodio. Aunque parezca curioso, cuando no ha alcanzado la madurez el mango es rico en vitamina C, mientras que cuando ya está listo para consumir aporta vitamina A, de todas las frutas, esta es la que ofrece mayor cantidad de beta carotina. Por si fuera poco, aporta altas dosis de ácido fólico.</ins></b></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Gracias a todo ello, el mango es considerado un gran aliado para prevenir la aparición de algunas patologías relacionadas con la piel, la mucosa o la vista. Además, los expertos lo recomiendan para tratar anemias o afecciones en la sangre. Por otra parte, gracias a su bajo contenido en grasas y calorías, es un ingrediente básico endietas de adelgazamiento y las destinadas a controlar la hipertensión. Y aunque no es tan rico en fibra como otras frutas, sí que ayuda a regular en funcionamiento gastrointestinal.</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://saludalcalina.com/2013/12/18/jugo-de-mango-intentalo/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Beneficios del plátano.</title>
		<link>http://saludalcalina.com/2013/12/12/beneficios-del-platano/</link>
		<comments>http://saludalcalina.com/2013/12/12/beneficios-del-platano/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 12 Dec 2013 17:43:06 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Equipo Zoé Water]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Sin categoría]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://chargoyserverx.ciudadbytex.com/~alkaline/?p=295</guid>
		<description><![CDATA[Los plátanos contienen tres azúcares naturales &#8211;  [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>Los plátanos contienen tres azúcares naturales &#8211; sacarosa, fructosa y glucosa combinada con fibra.</p>
<div>Un plátano da un impulso instantáneo, sostenida y sustancial de energía.</div>
<div>La investigación ha probado que apenas dos plátanos provee suficiente energía para realizar un trabajo extenuante de 90 minutos de entrenamiento.Con razón el plátano es la fruta número uno con los atletas más importantes del mundo.</div>
<div></div>
<div>Pero la energía no es la única manera que un plátano puede ayudarnos a mantenernos en forma.</div>
<div>También puede ayudar a superar o prevenir un número sustancial de enfermedades y malestares, por lo que es una necesidad para agregar a nuestra dieta diaria.</div>
<div></div>
<div><b>DEPRESIÓN:</b></p>
<div>Según una encuesta reciente llevada a cabo por MIND entre personas que sufren depresión, muchos se sentían mucho mejor después de comer un plátano.</div>
<div>Esto es porque los plátanos contienen triptófano, un tipo de proteína que el cuerpo<b>convierte en serotonina, </b>conocida por sus efectos relajantes que mejoran su estado de ánimo y lo hacen sentir más feliz.</div>
</div>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://saludalcalina.com/2013/12/12/beneficios-del-platano/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Las grasas,  ¿son buenas o malas?</title>
		<link>http://saludalcalina.com/2013/12/10/las-grasas-son-buenas-o-malas/</link>
		<comments>http://saludalcalina.com/2013/12/10/las-grasas-son-buenas-o-malas/#comments</comments>
		<pubDate>Tue, 10 Dec 2013 16:25:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Flor Vega]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Sin categoría]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://chargoyserverx.ciudadbytex.com/~alkaline/?p=291</guid>
		<description><![CDATA[&#160; Mucho nos dicen en los anuncios que debemos evit [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>&nbsp;</p>
<p>Mucho nos dicen en los anuncios que debemos evitar a toda costa el consumo de grasa. Se reduce la cantidad de grasa en los alimentos industrializados, en los métodos de cocción te recomiendan evitar el uso de grasa, y ene mil recomendaciones como si la grasa se tratara de algo altamente tóxico y perjudicial para la salud.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Pues sorpresa! La grasa es un alimento necesario para conservar la salud de nuestro cuerpo</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Nos sirve para que el cabello conserve su brillo, la piel su lozanía, flexibilidad y apariencia terza</p>
<p>y en las mujeres la acumulamos en lugares que resultan de interés para los hombres  (hay gustos para todos)</p>
<p>También son estructurales, forman parte de tejidos, de hormonas y enzimas como las lipoproteínas</p>
<p>Hasta ahora, a mi no me suena que sea tan perjudicial.</p>
<p>El mismo cuerpo produce un tipo de grasa llamado colesterol que es fundamental en nuestro cuerpo.</p>
<p>Existen las LDL que se conocen también como &#8220;colesterol malo&#8221;, por que son las encargadas de transportar el colesterol a las células para que puedan utilizarlo para realizar diversas funciones como la formación de hormonas, de la vitamina D y de las sales biliares,&#8230; Eso no suena a que sea malo.</p>
<p>Y, mi aporte es el siguiente: “Es el exceso el que lo convierte en perjudicial”</p>
<p>Las HDL se encargan de recoger el colesterol de la sangre y transportarlo al hígado para ser eliminado. Por eso se conocen como &#8220;colesterol bueno&#8221;, puesto que ayudan a eliminar el exceso de colesterol en sangre.</p>
<p>En resumidas cuentas, la grasa es necesaria en nuestra alimentación, no evitemos su consumo, pero si regulemos el mismo para no caer en excesos.</p>
<p>Donde encontramos grasas? En la mantequilla, crema, leche, carne, huevo, que son las de origen animal y las de origen vegetal, las oleaginosas, pepitas, cacahuate, almendras, en frutas como el aguacate</p>
<p>Flor Vega</p>
<p>Nutrióloga</p>
<p>Citas: 2451 5000</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://saludalcalina.com/2013/12/10/las-grasas-son-buenas-o-malas/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Beneficios del pepino</title>
		<link>http://saludalcalina.com/2013/12/06/beneficios-del-pepino/</link>
		<comments>http://saludalcalina.com/2013/12/06/beneficios-del-pepino/#comments</comments>
		<pubDate>Sat, 07 Dec 2013 04:10:19 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Equipo Zoé Water]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Sin categoría]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://chargoyserverx.ciudadbytex.com/~alkaline/?p=286</guid>
		<description><![CDATA[-Hidrata y mineraliza el cuerpo. -Alivia el dolor en la [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>-Hidrata y mineraliza el cuerpo.<br />
-Alivia el dolor en las articulaciones para aquellos que padecen artritis o gota.<br />
-Colabora en la perdida de peso.<br />
-Anti cancerígeno.<br />
-Contra la diabetes.<br />
-Gran contenido de sílice, crucial para la salud del tejido conectivo.<br />
-Ayuda a la producción de colágeno y elastina para combatir los signos de envejecimiento en la piel.</p>
<p>-Pone el cabello sedoso</p>
<p>-Previene dolores de cabeza</p>
<p>-Elimina toxinas<br />
-Calma irritaciones en la piel<br />
-Controla presión sanguínea</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://saludalcalina.com/2013/12/06/beneficios-del-pepino/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Acidosis y cargas de estrés</title>
		<link>http://saludalcalina.com/2013/08/27/acidosis-y-cargas-de-estres/</link>
		<comments>http://saludalcalina.com/2013/08/27/acidosis-y-cargas-de-estres/#comments</comments>
		<pubDate>Wed, 28 Aug 2013 03:03:50 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Equipo Zoé Water]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[alcalinidad]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://chargoyserverx.ciudadbytex.com/~alkaline/?p=281</guid>
		<description><![CDATA[El desequilibrio del PH, 99% de las veces hoy en día es [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>El desequilibrio del PH, 99% de las veces hoy en día es ACIDOSIS, está inducido o provocado por una gran cantidad de Cargas de Estrés:</p>
<p> deficiente oxigenación<br />
 deficiente nutrición<br />
 deficiente hidratación<br />
 malos hábitos y costumbres (prisas, preocupación etc.)<br />
 excesivas obligaciones<br />
 ingestión, inhalación de tóxicos o contacto con tóxicos<br />
 exposición a radiaciones electromagnéticas (móvil, televisor, etc.)<br />
 falta de sueño/descanso<br />
 ingestión de medicamentos alopáticos<br />
 infecciones crónicas<br />
 emociones negativas<br />
 vacunas<br />
 No-aceptación social<br />
 factores emocionales (no perdonar, no aceptar, etc.)<br />
 lesiones<br />
 traumas<br />
 parásitos, patógenos, hongos</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://saludalcalina.com/2013/08/27/acidosis-y-cargas-de-estres/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Receta de Jugo Verde</title>
		<link>http://saludalcalina.com/2013/08/21/receta-de-jugo-verde/</link>
		<comments>http://saludalcalina.com/2013/08/21/receta-de-jugo-verde/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 22 Aug 2013 03:00:46 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Equipo Zoé Water]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[alcalinidad]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://chargoyserverx.ciudadbytex.com/~alkaline/?p=278</guid>
		<description><![CDATA[Batido verde Rinde 24 onzas Ingredientes 2 tazas de agu [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p><b>Batido verde</b></p>
<p>Rinde 24 onzas</p>
<p><b>Ingredientes</b></p>
<p>2 tazas de agua</p>
<p>3 hojas de col rizada</p>
<p>3 hojas de lechuga verde tipo Romaine</p>
<p>1 ó 2 platanos</p>
<p>1 pera</p>
<p>1/4-1/2 taza de fresas o arándanos</p>
<p>1 cda. de jugo de limón fresco (opcional)</p>
<p>1/2 <a href="http://vegetales.about.com/od/batidos_jugos/ht/Batido-De-Aguacate.htm">aguacate</a></p>
<p>1 cda. aceite extra virgen de oliva</p>
<p>canela en polvo, cuanto desees</p>
<p>2 cdas. almendras o semillas de girasol, remojadas de la noche anterior (opcional)</p>
<p>1 remolacha orgánica, o el jugo de ella (opcional)</p>
<p>3 zanahorias orgánicas, o el jugo fresco de estas (opcional)</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://saludalcalina.com/2013/08/21/receta-de-jugo-verde/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
		<item>
		<title>Beneficios y riesgos de consumir soja</title>
		<link>http://saludalcalina.com/2013/08/15/beneficios-y-riesgos-de-consumir-soja/</link>
		<comments>http://saludalcalina.com/2013/08/15/beneficios-y-riesgos-de-consumir-soja/#comments</comments>
		<pubDate>Thu, 15 Aug 2013 16:34:04 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Karintia Orantes M.]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[nutrición]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://chargoyserverx.ciudadbytex.com/~alkaline/?p=274</guid>
		<description><![CDATA[El consumo de soja es actualmente uno de los temas mas  [&#8230;]]]></description>
				<content:encoded><![CDATA[<p>El consumo de soja es actualmente uno de los temas mas polémicos cuando se habla de nutrición y dieta. Conocer sus beneficios y riesgos es importante para así decidir si incorporarla a nuestra alimentación diaria.</p>
<p>Hablando de beneficios, sabemos que la soja es una fuente importante de proteína cuando se trata de sustituir alimentos de orígen animal, en el caso de personas vegetarianas o veganas es una excelente opción que ayuda a complementar la dieta.</p>
<p>Por otro lado, la soja es un alimento libre de grasas saturadas, las cuales se encuentran directamente relacionadas con niveles altos de colesterol malo (LDL), además de que por si sola la soja ayuda al incremento del colesterol bueno (HDL).</p>
<p>¿grandes beneficios no? pero&#8230; ¿en que más puede ayudarnos?</p>
<p>Estudios recientes han demostrado que el consumo de soja ayuda con los síntomas de la menopausia debido a que contiene fitoestrogenos (isoflavonas) que ayudan a controlar bochornos y sofocos durante esta etapa, así mismo las isoflavonas reducen la pérdida de calcio en los huesos, por lo que se pueden prevenir lesiones oseas que pueden llegar a ser fatales.</p>
<p>Entonces&#8230;¿existen riesgos de consumir soja?</p>
<p>La otra cara de la moneda no es la mejor de todas, estudios han demostardo que el alto contenido de fitoestrogenos en la soja puede provocar un desbalance hormonal y por lo tanto el desarrollo de cancer de mama en mujeres e  infertilidad en hombres, además de problemas de tiroides entre otros desordenes mas. Adicionalmente gran parte de la producción de soja esta geneticamente modificada y muchas veces adicionada con otro tipo de sustancias tóxicas para nuestro organismo, por lo que no sabemos exactamente lo que estamos consumiendo y la reacción que podamos tener a esto.</p>
<p>La decisión es simple, como mencione en un artículo anterior el efecto de los alimentos no es el mismo en todos, en mi experiencia es importante tener en cuenta la reacción de nuestro cuerpo, ¿como te sientes al consumir soja? si presentas molestias talvez la mejor opción sea evitarla. Si no se presenta ningun tipo de reacción negativa, la única recomendación a considerar sería consumir prodctos de soja no procesados e identificar los ingredientes en los productos que consumimos para así estar seguros.</p>
<p>Imagen de <a href="http://www.lahora.com.ec/index.php/noticias/show/1101308824">http://www.lahora.com.ec/index.php/noticias/show/1101308824</a></p>
<p>twitter @karintia</p>
<p><a href="mailto:karintia1001@hotmail.com">karintia1001@hotmail.com</a></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
			<wfw:commentRss>http://saludalcalina.com/2013/08/15/beneficios-y-riesgos-de-consumir-soja/feed/</wfw:commentRss>
		<slash:comments>1</slash:comments>
		</item>
	</channel>
</rss>
